共和黨Marco Rubio: 得知Trump將簽署《香港人權與民主法案》

Sen. Marco Rubio hears Trump will sign Hong Kong rights legislation passed by House and Senate
Published Thu, Nov 21 20199:11 AM ESTUpdated Thu, Nov 21 201910:25 AM EST

Jessica Bursztynsky
@jbursz

Republican Sen. Marco Rubio told CNBC on Thursday he believes President Donald Trump will sign the Hong Kong rights legislation approved on Capitol Hill.

“My understanding is that they will sign it,” the Florida senator said on “Squawk Box.”

The House on Wednesday evening passed the measure, which already received unanimous Senate approval, by a 471-1 margin. Rep. Thomas Massie, R-Ky., was the lone dissenter. Formally called the Hong Kong Human Rights and Democracy Act, the bill aims to protect anti-government protesters in Hong Kong from heavy-handed Chinese interference. It’s now up to Trump on whether to sign it into law.

The measure, co-sponsored by dozens of bipartisan lawmakers including Rubio, mandates sanctions on Chinese and Hong Kong officials who carry out human rights abuses and requires an annual review of the favorable trade status that Washington grants Hong Kong, a semi-autonomous territory of China.

Hong Kong held on to its advantageous trading status with the U.S., even after the handover from British to Chinese rule in 1997, in recognition of Beijing’s pledge to allow Hong Kong to retain its own laws, judiciary and freedoms. In recent months since the demonstrations started, there’s been growing concern that China might go back on its promise and exert power over Hong Kong.

Chinese Foreign Ministry spokesman Geng Shuang said Beijing “condemns and firmly opposes” the human rights bill, which comes at a time of economic and trade tensions between the U.S. and China.

Rubio said those conflicts between the world’s two biggest economic powers won’t be resolved quickly.

“I think it’s going to take more than one presidency,” said Rubio, who unsuccessfully sought the 2016 GOP presidential nomination. He called the negotiations a 10-year to 15-year “balancing act.”

Beijing and Washington have remained locked in an escalating trade war for well over a year, with each side placing tariffs on billions of dollars’ of each others’ goods. Trump announced last month that Beijing agreed to an initial trade deal that would address intellectual property and financial services concerns, as well as Chinese purchases of about $40 billion to $50 billion in U.S. agricultural products.

Chinese Vice Premier Liu He, according to The Wall Street Journal, has invited U.S. Trade Representative Robert Lighthizer and Treasury Secretary Steven Mnuchin to Beijing for a face-to-face talks on a “phase one” trade deal.

Even if that first-step trade deal, which some call a “skinny deal,” is reached, it won’t touch on all of the issues between the two nations, Rubio said. “We still have to stop thinking about our conflict with China as one issue.

“There isn’t one deal that’s going to deal with all of these things,” the senator said, adding “it’s not the same as USMCA,” the United States-Mexico-Canada Agreement. “It’s a much broader geopolitical balance.”

Rubio’s been tough on China’s alleged interference in the United States. In September, he called on the government to ensure that federal worker retirement dollars are not being invested in China.

“There really is no such thing as private companies in China,” the senator said at the time. “They’re all, to some extent, instruments of state power.”

— The Associated Press contributed to this report.

我簽呀簽 簽呀簽
起 搞撚掂

燒山

my understanding好似解"以我所知" 唔係"得知"
不過侵都係簽硬啦

至少都收唔到風好抗拒條bill ，最多咪拖十日自動生效

照簽！破你燈！

Sir this way

Thank you very very much Larco

In Sen Rubio, we trust

Rubio

艾倫：你簽啊！

簽唔簽最後都係會生效
已成定局

沖呀 簽呀

簽呀侵侵

I trump we trust

Good news for Hong Kong citizen

全部都過哂唔係唔簽咁衰仔呱，秒過啦

快啦

簽呀簽

呢兩個星期咁難睇，搞到佢地D議員完冇藉口推搪，連親共派都要投票俾佢過，唔係就變鬼，唔洗旨意再參選，平時嗌民主嗌得咁大聲，係時候行動
多謝炳強助攻，唔係都冇咁快過

建議開記者會感激鄧柄強短時間內攻打兩間大學，製造左震撼世界嘅畫面，加快議案通過

口交部：汪汪汪

希望講埋幾時簽

Sir this way!

中大, POLY, 加外圍手足換返來...

其實我方都好傷

簽未 屌

Rubio爸爸~

其實要
「多謝鄧處長既助攻，令到前線狗狗距離被制裁行近一大步」

佢簽唔簽都會過 自己簽型d

快D簽啦

屌你燒山比佢一燈即刻黎料

明燈功力好高深

其實我最怕唔係佢唔簽，而係佢指令行政部門唔好執行得太辣黎當係籌碼咁同支那傾貿易協議

呢d咁仆街嘅嘢你講埋今次就唔好再講。
你知唔知呢兩個星期幾多人因為呢件事犧牲？

消費佢哋嘅痛苦嚟串差佬？

正
兩黨一齊夾實牙侵
咪畀佢走甩

川普來到

希望唔會，但係怕姐

要幫Rubio 立返個碑

義士根本係condom既證據

poly 既手足係人，出黎救佢地而俾狗咬既手足就係dom?!

要Rubio+Solomon先破到燈

燒山講左Trump一定會押後唔簽住WO

集氣呀屌

咁幾時生效

點會唔簽啊 你班白痴 有撚狗新玩具你唔攞黎玩？

簽就簽硬，佢唔簽都一定會變成法律
但係佢會唔會用制裁力度做籌碼傾trade deal 就係另一回事

快d啦

yes

實簽啦，大選臨近下話

poly某同學 : 希望你地俾人拉

on9先會覺得侵唔簽

神機妙算

Push

習近平甴近平 習曱甴 曱甴蝗 曱甴王甴曱平 曱甴平 江甴文 毛甴東 綠曱甴 曱甴乸

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

其實用下腦都知，侵要爭連任，而家2大黨共識都係要過條法案黎對付支那，佢唔簽隨時比人標籤做賣國賊，加上佢仲要比民主黨彈劾，要連任根本凍過水 侵唔係食錯藥既根本唔會為左同支那簽個唔完美既貿易協議而唔簽

我愛rubio

THANK YOU SIR

而且有腦都知就算無香港法案
支共根本唔會妥協簽貿易協議

push

點都生效，但係侵補多刀，自己簽落去，就意味美國總統立場係： 屌你維尼全家

睇死 Trump 用盡十日先簽

11月24 票站見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

Sen Rubio

Usa usa

幾時？美國時間今日嗎？

trump心諗, 柒婆送咁大支炮俾我隊鳩支那, 唔係唔用下話

香港光復左真係要整返條努比奧道 所羅門道

維園豎立Rubio與Pelosi銅像

簽未呀？
兩日啦

由年頭一開始我已經咁講
支那豬點會開放